【長途機重點護理】別要用飛機上水洗臉﹑喝水比一切重要！

由於異地戀的關係，筆者一年至少坐兩次長途飛機住歐洲（當然對比其他人只是小巫見大巫）。眾所週知，飛機上的濕度只有10%，加上沒有新鮮空氣流通，使皮膚非常容易缺水，所以本人十分重視飛機上的皮膚護理。（而且下機要馬上見男友，皮膚狀況絕對不容有失！）大家都知道保濕在飛行途中是何等重要，但在如此「嚴峻」的機艙環境下，如何鎖住水分保持皮膚水嫩光滑？秘訣在於如何攝取水

正如很多美容權威指出，帶妝上機是一個不太明智的做法，皆因上機後又要再卸妝，非常麻煩。不過明白大家皮膚狀態未必每天都在狀態（本人亦然）。所以有時我也會塗抹少許礦物粉底上機，礦物本身不傷皮膚，所以即使在如此乾燥的機艙環境下也不會對皮膚造成太多傷害。另外如果可以避免的話，大家盡可能使用飛機上的自來水洗臉，因為不少研究旨指出飛機上的水充滿細菌。即使你之後用上多有效的護膚品，可能到頭來也功虧一簣。

另外大家要時常記得一件事，就時每時每刻都記住喝水！我知道在飛機上去廁所是一件痛苦的事，但當你下機後看到皮膚水潤飽滿，一切都是值得的，我甚至認為攝取足夠水分遠比外在的保養更為有效。每次上機前我都會隨身攜帶一個空的大水樽，可以隨時隨地「裝水」，節省金錢之餘更能確保自己不會脫水！